覺唔覺得睇波可以令人了解國際地緣政治

例如點解MK恩唔去得阿塞拜疆踢決賽

塞爾維亞同阿爾巴尼亞外圍賽點解會打大交

外國人都可以了解我哋點解會噓國歌

覺，我都係睇波開始對呢方面有興趣，結果U讀咗國際關係

沈旭暉

我都想

至少熟悉歐洲地理多左先

覺

真，所以點解求其喺波台的個出嚟都屌打CC台

巴爾幹半島嗰堆真係逐個講得出但非洲嗰啲仲係唔識

啲國家全部係睇外圍賽所以識

列支敦士登 法羅群島 直布羅陀 聖馬力諾 安道爾

波台玩具 (乃仔) 都屌打

覺，我都係睇波開始對呢方面有興趣，結果U讀咗國際地理

除咗地理位置外，更重要係作為文化嘅一種，你係可以透過睇波去了解到唔同地方背後嘅文化脈絡，甚至一啲歷史大事，呢啲都係國際關入面好重要嘅資訊嚟，唔識呢啲嘅你講親國際政治都只會係啲得啲terms，但去晒脈絡內容空泛嘅垃圾分析

想聽某個體育台會員繼續講意大利歷史

其實城市之間都有嘢值得我哋探討，例如點解曼聯同利物浦/Leeds會係傳統死敵

英國嘅足球文化
點解獌痢係死敵

美祿屌打

個啲乜鳩摩爾多瓦 塞浦路斯 格魯吉亞 北馬其頓 科索沃唔睇波真係未必識

覺
淨係睇世界盃都發現德法好多移民

曼聯同列斯聯嗰個歷史問題冇乜香港球迷知

馬其頓 = 彭迪夫

睇得深入真係有好多觀察
例如英法特別多力架球員 英撚同阿根廷啲世仇 南斯拉夫分裂等等

阿歷山大帝who

睇xhaka同沙基痢對塞狗個場入波正撚到

巴塞: 加泰分離意識 同 對皇馬代表的大西班牙民族主義的對抗

個足總屬於歐洲足協
但個國家計地理位置又未必屬於歐洲

有少少部分係歐洲

以色列

今晚可以了解下 倫敦點解做到英格蘭首都
而默西賽德郡港口城市利物浦唔得

曼聯球員都唔知啦

澳洲都係跟亞洲足協踢世界盃外圍賽

俾人射中個腳踭就死冇撚用

睇世界盃就知中國有幾強大

咁撚多人但係搵唔到11個人識踢波連搵個球員喺歐洲主流聯賽企穩陣腳都唔得

唔好同我講冇女，西乙唔計

佢坐牢

@美祿兄 有人講你壞話

科索沃中學歷史好似會教 依加可能唔教得
其他真係會唔識
Cyprus northern cyprus個啲

因為面向歐洲？

未攞過歐聯嗰隊唔該收下皮

#1

外國人都可以了解我哋點解會噓國歌

哈薩克

羅馬帝國最早發展倫敦+近歐陸做生意？

土耳其都係，好多例子啦

收爺啦7頭 日撚日係到羅馬羅馬

玩Europa Universalis 4能知天下事

阿塞拜疆先cls
仲要同歐洲有時差
上年畀佢地搞歐霸決賽搞到要當地夜晚11點開波

呢d都係要睇返新聞先識
睇波會知既係唔同國家的人種構成、民族性等等

土耳其假假地都半個歐洲嘅，長期申請入歐盟不過入唔到

見到身邊好多曼迷因為列斯聯升班而開心

睇波相對係一個容易接觸嘅途徑

學埋地理
例如 Wales Scotland England Ireland 邊度打邊度
例如 Manchester 北過 London

呢啲入門級

睇F2可以知道你個名喺邊

玫瑰戰爭
manchester同leeds互相憎恨嘅程度比manchester同liverpool深好多倍

仲有學識埋唔只馬德里同巴塞 利同曼
其實巴黎同馬賽都好大仇口

有啲國家連外圍賽都唔踢真係冇人識
Eg 蘇利南、圭亞那

荷蘭啲力架全部蘇利南人

城市嚟講 倫敦真係未輸過

獅子山共和國早幾個月先知

魯迪加鄉下

有睇過血鑽嘅實知

25？

話咁易啦

Lm

南美非洲都係
以前真係唔知Sénégal同Uruguay 呢啲國家嘅地理位置language region之類

Senegal 世界盃領隊型到傻

England最初首都喺Winchester

里奧 Alan Smith 照轉會

@美祿

Owen 都係利物浦過嚟

成日諗起夏韶聲

我識歐洲啲城市名都係靠球隊名
法國就馬賽 里昂 里爾 圖盧茲
葡萄牙就波圖 里斯本(賓菲加士砵亭)博維斯塔
荷蘭就阿積士(阿姆斯特丹) 飛燕諾(鹿特丹)

阿仙奴今晚贏波，聽朝拎亞美尼亞旗係巴庫遊街！

足球d打比咁好睇都同地區 地緣政治有關 識多咗歷史

港台節目都有提過

畢爾包堅持用巴斯克球員呢樣野都幾有趣
睇埋巴塞個D野你就知西班牙幾咁分裂
同埋D分離主義企得幾咁硬

時事台：波台得社會垃圾賭波撚

唔知嗰啲多數00後球迷啦 無列斯聯睇咪唔知 分分鐘連曼列係世仇都唔知

仲有五大聯賽國家的城市

係咪乞食科

睇左咁多年波對歐洲南美地理熟悉左好多

而家有利雲特個Bardhi同列斯Alioski仲有拿玻里Elmas

阿仙奴個超後備龍Iliev都是呢度人

原來法羅群島係丹麥領地來

DSE history攞到個5都係靠睇波

郝海東

呢樣一定啦
中學個時睇波先知luxembourg

可以睇到支那點樣喺各方面入侵香港

🇧🇪 🇳🇱 🇱🇺 三國有個比荷盧聯盟

熟埋d球員姓
大約估到咩種族的人

港父計唔計波台

波台得你係垃圾賭波撚

LAN

其實睇得多波都未算勁
賭得波多先勁，再睇埋啲歐洲旅遊節目
哥登堡，卡爾斯魯厄，里昂
就會特別有趣

巴斯克啲名 + 姓好易認

仲有Jordi 係Catalan given name 連當年吿魯夫都幫佢個仔改喱個名

仲有Old Firm Derby 可以了解吓蘇格蘭人嘅身份認同

當年小學睇潘源良講柏爾馬佢提到芝士同火腿，佢仲教Parma Ham 一定配蜜瓜

最早仲有國米3號仔前鋒卡隆

法屬圭亞那 = 馬路達鄕下

睇英格蘭嘅聯賽 + 田徑會識好多加勒比海國家

好多倫敦出世/ 長大嘅球員係加勒比海人

仲有Rangers / Celtics

皮耶from留尼汪

荷蘭黑人from蘇利南

利比亞曾經係意大利殖民地

匈牙利Golden Team 50年代初期，50場波剩係輸過一場世界盃決賽
之後因為匈牙利十月革命解體，普斯卡斯等球星走佬去西班牙搵食

我識係香港嘅里昂人唔睇波

但反而蘇格蘭人就好die hard，識一個Rangers 另一個Celtics + Hamilton

我富咸都買 忽撚咗？

留尼旺 好想去

唔掛知得皮耶個樣少少似馬達加斯加人

馬達加斯加人係東南亞人後代

法國真係好多奇怪殖民地
杜林家鄉瓜德羅普都幾正

係

係咪仲有馬里？記得馬里政變法國好似有出兵？

班撚樣勁癲 喺台灣用獨木舟去到馬達

佢哋用馬達去馬達加斯加

當年未有馬達 得保特（boat）

普遍黎講，感覺英倫人對足球既狂熱重過歐洲人。

上年賀芬咸對拜仁果場最尾15分鐘霸踢
學識唔少德國人嘅文化

拿卡都係瓜德羅普

98 冠軍隊卡林普係太平洋法屬New Caledonia

馬里：簡奴迪 、Seydou Keita

Nabi Keita 就係 Guinea ，普巴同鄕

了解到未

睇完都了解唔到

師傅明白了

睇完 想問點解

係畢業回歸現實，人工得雞碎咁多

吓，我睇NBA，可以知美國啲咁多個城市添啦。
足球得唔得

我賭MLS都賭到識啦

vic 尾=巴耳幹半島（克羅地亞、塞爾維亞）
v/va尾=俄羅斯/烏克蘭/保加利亞

Van XXX = 荷蘭
Xxxxson = 冰島

xxxxxxxxxxxyan=亞美尼亞
xxxxxs=希臘

秒

但係場波最正唔係佢兩個
而係列治史甸拿

意大利都狂熱

好多太平洋島國嘅人祖先都係台灣/ 菲律賓原住民

喱方面睇Rugby 可以了解多啲

Samoa Fiji

係，漏左佢應該話感覺西歐比東歐狂熱

南斯拉夫嗰陣啲打比勁撚癲

仲有Tonga 紐西蘭毛利族

冇記錯婓濟人dna比較接近澳洲/ 巴布亞新幾內亞

Partizan vs Red Star

冇記錯兩隊都係共黨背景

xxxxski=波蘭

xxxxxxxxou = 希臘/ Cyprus

薩格勒布戴拿模對紅星引發埋戰爭

東歐啲ultras全部喪屍咁

xxxxxxny 都可以波蘭

CCC 尼 / 哥斯尼 （波蘭血統）

Tonga之前個國王死喺香港

布達佩斯打吡

香港有間嘢叫湯加

日本城

國仇家恨

曾經見過份法資公司
個面試官叫我UP 10個法國城市名
好彩有睇波 諗起D球隊名 仲好開心講中佢家鄉

Rugby最精彩係愛爾蘭
北愛爾蘭可以同愛爾蘭同隊
阿爾斯特民族派只有rugby國際賽先有機會代表愛爾蘭

仲有荷蘭

分國旗都分得到

仲有香港

熟歐洲多過鄰國

係好特別，足球分開但Rugby 一個association

好多美食之都

Dijon ： 芥辣

Reims : 香檳

Caen ：牛奶

之前仲有隊伊維安 Evian

2018法國隊得柏華同泰奧雲唔係移民後代

我成個非洲可以背出嚟

差不多90% 非洲國家可以up 到一個球員

住烏呢？

基士文 洛里斯果啲都可以唔當移民呢？

南法歷史以來都好多Catalan

我一直以為加泰人全部住喺比利牛斯山以南

Pyrénées-Orientales 係比利牛斯山東北面，當然加泰人主要係以南 西班牙境內

前溫網冠軍法國巴圖莉都係加泰人

我去過蘇利南

呢個topic直情可以寫篇博士論文去研究同討論

去叫雞？

法國廿年後會蛔化
啲教堂等拆

尋根老豆d親戚，個到幾多中文字

足球 + 美食去了解地緣政治 歷史人文

好多華人加印度人

以前叫Dutch Guyana

Julian上星期都有講過

French Guyana 聯想到Papillon

聽講好多華人嗰邊生活環境點？

點呀點呀 係點解呀？ 定係可以改首都啦？

老友，回應下

我係一個好小氣既人，真係得罪我我會記著你幾年，即使今季鞭唔到你屍，唔緊要，將來幾季我鞭到你潛幾個月水，連自己個狗竇都唔敢入都得

一次過回應晒了

都係識個名姐

屌你 真係好撚好笑 你本小氣簿寫滿未？

認到國旗，首都，知佢係邊已經見識多了

巴爾踢巴爾幹半島

我識一個係香港做嘢嘅列支敦士登人

而香港係有列支敦士登銀行office

巴爾幹半島西史WW1 有教，非洲國家全靠足球+ 田徑+ 長跑

非洲人真係天生好跑得

西非: 短跑 / 北非、東非 、南非 ：中長途

睇完呢個賽事啲資料就會認識更多不被聯合國承認嘅國家

係，好多國家地理都係睇波學番黎，連聽到一個鬼佬既名都大約估到係咩國家既人

好多係洗錢中心

邊集？想聽

咪上星期嗰集

啱啱pompeo 去完圭亞那

支那滲到去南美

賣豬仔個時好多華人過咗去
移民二三代識講下廣東話 潮汕咁樣

利馬都好多華人

工作上認識一個秘魯回流港人，佢話今時今日香港人過去開港式中式小炒好有市場，當地人好鍾意食

而利馬最出名食Ceviche 嘅地方都係一個叫Javier Wong 嘅人開

不過當地治安唔好，少出夜街消費，可以儲到好多錢去美國/加勒比海渡假

客家話係蘇里南既其中一個官方語言
因為以前好多客家人賣豬仔過去
之前好似有人話雲迪克有少少客家人血統

舒韋恩史達加（小豬）同紅星（鴻升）都引發戰爭

住鳥 意大利
基沙文 葡萄牙
洛里斯 唔記得

格魯吉亞算出名啦，Stalin家鄉

打個@就召喚到？
咁我@梁天琦啦

香港個個Jordi佐迪都係加泰人
代表過港隊

屌那媽係嗰邊做廚成3000美金一個月 一定過得勁撚爽

Zaza Pachulia

上年去旅行買左件列支敦士登國家隊主場

加拉塔沙雷勁癲喎

高拉洛夫做架兩，護送班阿爾巴尼狗出去，應該判佢叛國罪

推介呢個post

post主講唔少二線足球

漏左link
【Viva Belarus！】幾多線足球討論區

冇印字？

張㬢文

A 米卡拿迪斯 / 哈化柏林 卡巴拿舒韋利

Dua Lipa / Rita Ora / Bebe Rexha 都好似係科索沃

呢個純粹係商業因素同想易d入世界盃

西乙好多亞洲過氣垃圾
香川 柴奇幸 無女

講到Cyprus
今晚咪有場希臘球會對希臘附屬國球會ge歐聯賽事

哈薩克同歐陸時差仲大

住烏好似係有法+意血統

基沙文 Paternal 係German

洛里斯係Catalan

PAOK vs 尼科西亞？

冇記錯係塞爾維亞龍門stojkovic
紅星青訓之後去咗partizan
然後有場外圍賽作客意大利
成班紅星球迷去追打佢
嚇到佢唔敢出場同場波最後要取消

但哈薩克冇錢搞咁多野
阿塞遲下又有份host歐國盃
結果個組有啲球隊要來回飛意大利同阿塞

喱個龍仲踢過森林

係喎pompeo好勤力

諗起以前百萬富翁有題問以下邊一隊係阿根廷足球聯賽既隊伍

哈薩克呢啲得個邊皮掂到歐洲就唔好搞人乖乖地踢亞冠啦

你mls有無波士頓啊

無啊，問staff都話無得印
Btw間舖係佢地政府總部隔離

有無人解釋到點解拉素同羅馬都咁明目張膽做法西斯?

英格蘭聯賽系統有威爾斯隊， 都可以睇到英格蘭同威爾斯歷史上較親密

茅利塔利亞、尼日、乍德、岡比亞、坦桑尼亞、納米比亞應該好難up得出一個出名球員都冇

Tanzania 有Samatta，之前AV前鋒

他鄉蘇利南（上）：一個被華人「佔領」的南美國家？

有龍蝦 係人都識啦

嘩好好笑呀

踢半季就走佬

俄佬土耳其佬癲到仆街，落雪都唔著衫睇波
條友9up當秘笈

之前奧燒單野令我認識咗好多土耳其同以巴野
利申：大學讀歷史

以前國際米蘭個卡隆

岡比亞 : Barrow ( 前史雲斯）

坦桑尼亞: Samatta ( 上季維拉唔多掂，轉咗去費倫巴治）

其他果幾個就up唔到

納米比亞Rugby 勁

去咗費倫巴治

丹麥都好正，有friend 全家支持邦比

3號仔

之後去咗摩納哥冇咗聲氣

ching做盛行識咁多鬼佬

條友勁癲

咪撚分化屌你老母 雖然佢真係on9

我怕的佢出嚟會畀cc台屌打

我哋全個體育台支持丹麥中堅N Ben

以前英國讀書識好多exchange students

之後grad 返香港做過某歐洲大國consulate

當年grad trip 去哥本哈根 我個friend 請我去屋企食飯加睇Euro 2012 Denmark vs Portugal

Lord Ben 入波追平2:2 全屋high 爆

社會賢達

大學讀文科 又唔係咩專業人士

出嚟做嘢咗幾年有幸接觸過來自七大洲嘅人

錢途就冇乜嫁啦 但係見識係可以好廣

了解吓不同文化係幾有趣

巴打可惜你出世喺香港，如果唔係你應該係聯合國做緊

地中海沿岸國家都尚可接受
但哈薩克點解都入左歐洲足協

當年英國grad 又冇係當地搵工，數番我宜家可能已經做咗英國人

不過返香港第一份工識咗宜家老婆

唔明佢點決定 其他中亞國家係亞洲足協

以色列就一定政治關係 ，冇記錯以色列passport holder 唔可以入所有伊斯蘭國家，編入Uefa 容易搞

十幾年前車路士領隊格蘭因為喱個原因去唔到馬拉pre-season friendly

啱啱有支杜拜球隊簽咗個以色列人

多謝Pompeo

前幾年有隊右翼猶太復興主義球隊Beitar Jerusalem 簽咗兩個車臣球員，入波被自己球迷屌

之前哈薩克astana抽中同葡萄牙benfica同組
一東一西真係勁能癲

對Almaty 仲癲，新疆咁濟

歐霸究極體可以係西班牙Las Palmas / 提子Medeira 果隊 對Almaty ，唔知有冇機會發生

俄超之前有隊升班馬喺海蔘威果邊

同埋Napoli/ Milan+Juventus

As Roma vs SS Lazio

羅馬市 vs Lazio 地區 （當係Greater Rome)

Southampton vs Portsmouth 球迷成日打交

俄羅斯真係幅源好廣

國家隊好多唔同民族球員

例如迪沙哥夫 (達吉斯坦）

好似仲有一個維族年青球員

作客Moscow 要幾耐

卡林保知道佢d祖先比法國人拎過去展覽會當怪獸咁展出
於是從此開賽前冇唱過法國國歌

所以愛爾蘭欖球隊 唱國歌 會唱Ireland’s call

而唔係平時個首國歌

基士文 有德葡血統

睇得波多
對美國人d名都會考究下地咩血統
pompeo同Pelosi就係意大利人

150萬華人 好似
另外日本人都多

秘魯之前個總統都係日本血統

Olympiakos vs omonia
大佬贏左

但佢地隊astana入過歐聯

係歐聯入到分組都多錢過亞冠贏冠

有新英倫革命
同洲球隊

barrow去左全北汽車

坦桑尼亞有Freddie mercury

仲玩緊亞運

哈薩克係全世界最大內陸國家
佢地有部分國土係歐洲
所以申請到

踢廣州個個saba

如果有俄羅斯遠東球隊入到歐洲賽 對佢哋嗰啲真係慘過食屎

巴打讀邊間u？

阿根庭 =南美既歐洲
足球員少黑人

睇飲食節目先知

美斯個種白

有年歐聯外圍賽些路迪作客要飛五千幾公里，破左最遠作客紀錄

屌 以為講緊加泰仔

隊波場場作客飛幾千公里唔會破產？

飲食文化好受西、意影響

我仲記得中二三上通識個陣睇下我地識幾多國旗
我識多到連miss都嚇親
我就睇波多所以識

美斯祖先係意人

巴西多黑人球員因為slave trade

以前係舊登睇過篇文，講阿根廷18世紀捉曬啲黑人男性去做苦力同打仗，所以幾代之後，阿根廷幾乎無曬黑人

賓菲加(里斯本)作客果度遠d

你係咪peter wong?

阿根廷=二戰法西斯大本營
主要民族係意大利、德國、西班牙

飛一轉vs飛N咁多轉既分別
國內聯賽黎講有d隊會玩即日來回, 落機即刻開波, 完場即刻上機走

我因為睇波見到啲球員受傷好痛苦 之後立定決心要讀醫 最後我依家入左U記做緊全職

各國家首都城市名

如果拉斯彭馬斯要去俄羅斯遠東作客

我係Tierney_3

基士文塞狗嚟架喎

外國

去咗阿聯酋了

因為倫敦d球隊廢 著重金融發展？

我可能識你

波台就波台
關波台乜事
講政治返去cc台

屈毛 推拉 金剛棒都算講政治

Rojo

之前睇James McClean單野先了解到北愛問題

唔係 係因為我係一個好小氣既人，真係得罪我我會記著你幾年，即使今季鞭唔到你屍，唔緊要，將來幾季我鞭到你潛幾個月水，連自己個狗竇都唔敢入都得

廢西趁地淋啦

收皮啦廢閘

好想去Almaty

同埋境內嘅淡水湖

仲有特內里費 Medeira 果隊

今晚PAOK ，馬其頓省代表

將阿根廷比喻做歐洲嘅話
烏拉圭應該係美國
烏拉圭係南美洲最富裕國家

挑戰緊背非洲首都 /英格蘭各郡admin HQ / 意大利各省

我挑戰緊背曼谷嘅全名

戰犯

智利都好多

Mossad 當年係阿根庭捉咗好多返去

另外南美都好多猶太人

阿根廷傳奇女鋼琴家Martha Argerich / 烏拉圭指揮José Serebier 都係Jewish

但反而足球員就好似冇乜Jewish

英格蘭啲郡縣記嚟無意思
隔幾十年又改一次

巴西似美國
同美國一樣GDP高 貧富差距大
人口 領土面積差唔多
烏拉圭人口面積 經濟水平都似愛爾蘭

南美國家獨立進程又係好好睇

Ariana Grande 都係意大利

New england 地區 / Ontario 好多Italian （主要來自南部如Napoli 、Puglia 、Sicily 等地），ww2之後意大利好窮

紐約唔駛講，可以發展到一個叫American- Italian 嘅菜系出黎

香港LKF 間Carbone 就係American - Italian

藤森

冰島個個都叫乜臣乜臣

係，有d 大城市又係unitary 獨立行政

法國又係成日改，2016 將幾個省合併咗

last name有臣喺Scandinavia既北日耳曼語支好普遍
丹麥人佔領過英格蘭
德國北部文化上同丹麥好相似
影響到英國同德國北部都好多呢啲姓氏

法國連大學都中意拼嚟拼去
本身巴黎有12 13間大學
有幾間早兩年合拼變左索邦大學

有個再遠d
葡萄牙Azores個隊 santa Clara
對早幾年打過俄超個隊 ska khabrvosk（唔知有冇串錯）
個隊波個位置係黑龍江附近

法國達人

法國喱個國家又係好多野探索

剩係巴黎已經cls

每個地區嘅飲食文化歷史地理人文可以講成世

7成係意大利後代

東北部 Salvador係呢個奴隸交易ge重地
巴甲個隊巴希亞 就係呢個地方
所以個地方有好濃厚非洲特色
連野食都係

唔少德國ge納粹份子係二戰後走佬去左阿根廷
同埋阿根廷兩個世界盃冠軍都係黑同死死亡恐嚇拎返黎

就係呢個地方
逼人改做北馬

百幾個字母

冇錯
娛樂圈都係好多意大利人
馬龍白蘭度
迪卡比奧
阿天柏仙奴
lady gaga
史泰龍

其實佢可以自己改做南馬

聽講馬其頓省好多嘢睇，希臘嘅另一面

巴打超勁去過喱啲非熱門地方

我聽聞今時今日巴西黑人地位仲係好低賤

黑人係街被殺冇人理

南美階級觀念不嬲好重
白人>麥士蒂索人>>>>>>>>印弟安=Niggas

唔係ge
都係因為睇波先去

我覺得巴西種族問題反而冇咁嚴重
可能因為當地有色人種係大多數
但當地治安差係真ge
不論富或貧都會搶你

同埋巴西d女真係好正

講開
菲律賓都唔少麥士蒂索人

最唔明點解個個都同塞爾維亞（下稱塞狗）有仇
克羅地亞 打塞狗
波黑 打塞狗
阿爾巴尼亞 打塞狗
科索沃 打塞狗
最近連 黑山都唱克羅地亞歌嚟屌塞狗

要幾乞人憎先可以似塞狗咁比成個地區嘅人圍屌 ?

利申 ： 禾5 熟巴爾幹

勁想屌
有浸淫味

因為塞爾維亞人日日都話要統一巴爾幹半島

美綠哥又自貼收兵

美祿巴係咪同21球衣個老闆兩兄弟黎
好似樣

咁咪同支那戇鳩仔一撚樣 ？🤔
留名學嘢

之前睇歐聯睇尼科西亞比蝗大炒先知有塞浦路斯呢個島國
同一島嶼仲有北塞浦路斯同兩忽英國屬地

碌B

可能同一人泥

祿哥有冇溝女？

佢女朋友係南斯拉裔人

榮清你個comment 0負皮

之後睇歐聯聯霸/歐國外覺得格魯吉亞 哈薩克 呢期最hit既阿塞拜疆係歐洲足協覺得好神奇 專登去睇下

Tbilisi dinamo🇬🇪

Kairat🇰🇿

Astana🇰🇿

Qarabag🇦🇿

Diu
唔撚係呀

Tbilisi幾正 成個感覺幾舒服 啲野又平

聖馬力諾 列支敦士登 安道爾呢D睇波先識既小國
原來都係用黎幫大國洗錢
睇沈旭暉學的

呢個post啲巴打勁有見識

波台>>>>>>>>>>CC台

俄羅斯民族在哈薩克都好有影響力?

Eurovision而家係正式參加 已經唔係邀請國?

召喚梁天琦未

似拉丁妹
但識講英文

香港六十到八十年代嘅足球圈某程度上係當時社會嘅反映
近代就港支關係

藍波玩具撚就淨係識NBA

北面係土耳其人地方
南面係希臘人地方
兩面都想拎埋對家個塊

霍家搞死足球

而家係正式, 但目前只係比玩到2023年

波衫、球場設計都唔差
好想去
最頭個隊第比列斯戴拿模以前拎過歐洲賽冠軍

暫時plan去到2023

其實香港足球幾得意
地區種族宗教因素冇咁重
但依然有六十至八十年代嘅黃金時間
成為亞洲其中最成功嘅球圈
到到八十年代製造業北上，前途問題談判有冇影響球壇，519事件同全華班
如果有巴打熟嘅可以介紹下

同埋好奇怪90年代明明更有錢
但香港球壇反而冇70,80年代咁輝煌

至於霍家，搞成點止足球

巴打去個咁多冷門國家

高加索 中亞

冇記錯俄羅斯族佔超過四成人口

前蘇聯嘅火箭發射設施都係果度

幾時嘅事？

有冇去食女？

我指 possibly 最遠ge對碰

好耐冇睇過 Roses Rivalry

南美好似巴西最多日本人，秘魯第二

我記得哈薩克定佢隔離有個乜乜斯坦國有個美軍基地
奇怪哥度俄佬後花園嚟竟然比到美帝插旗

巴西一定最多
因為以每會賣日本人豬仔去巴西開發

不過烏拉圭通常被稱為南美瑞士因為同瑞士一樣土地同人口都唔多，但好富裕

90年代開始有歐洲足球直播 個個睇外國波
不過仲有東方皇朝同南華
去到2000年頭就開始冰河時期

南美得佢同智利係真正嘅白人國家

又係咁多年嚟最穩定嘅
可以人少易管啲

香港嘅人口仲多過烏拉圭

點解啲左膠唔屌佢地冇multicultural同diversity嘅

智利唔算純白人卦 應該多原住民混？

猶他州好多北歐裔

香港足球喺冷戰時代啲球隊都有分親共親台
共: 愉園 東昇
台: 南華 東方

仲有以前一線球星大部份都踢中華民國，二線先踢港隊，反映到幾十年前大家都冇乜本土意識，覺得自己係中國人多於香港人

就講依家抽籤
烏克蘭同俄羅斯球隊唔會抽理同一組
又係關國際關係 地緣政治事

烏拉圭先係啦 你望下山狗 維度 巴禾個樣都唔似白人啦

北歐裔諗起 Scarlett johanson

奧利華拉咪黑人

比例上少好多

其實智利得踢波果班係「深啡人」（山狗果隻），佢哋主要聚居喺北部。其餘大部分係白人（美斯果隻），中南部好多甚至係最白嘅Caucasian(白過意西葡）。

仲有自細睇得波多都令我讀小學/初中就識睇人名就大概估到佢係咩族裔
例如vic/sic尾多數來自巴爾幹，v/sky尾多數來自俄羅斯烏克蘭，波蘭好多名都有sz/cz/ski，Mc開頭多數來自蘇格蘭，ni/li尾多數來自意大利，北歐好多乜son物sen，希臘啲姓好長但一定係s尾，同埋果堆熟口熟面嘅拉丁裔姓/名

仲有yan尾嘅多數係亞美尼亞

歐洲之間仲有
阿美尼亞-阿塞拜疆
西班牙-直布羅陀
科索沃-塞爾維亞/波斯尼亞
俄羅斯-格魯吉亞都曾經要迴避

下面果堆可能歐霸先用到迴避條例
歐聯分組賽都少見

拉美裔果班好多重覆嘅姓名：卡路士、山齊士、柏保路、干沙利斯、蘇亞雷斯，列卡度、哥斯達、魯耳、山度士、迪亞高、沙治奧

做工程一定識嘅Hilti
係黎至列支敦士登

我一諗就諗左去國家隊層面
歐國外,世盃外只要唔係同pot都用得著嘅

呢堆名應該喺西班牙/南美即係我地啲家俊家明家欣咁上下

竟然係咁

90年代初雖然水準已經大不如前，但果陣英人黎香港唔使working visa，所以都搵好多大球會出身但之後喺英甲英乙打滾嘅英援黎撐住
但97後，尤其是冰河時期就變哂非洲外援
經濟差老闆冇錢當然係主因
另外會唔會係因為支那多非洲朋友，令佢地黎香港比97前容易咗?

其實烏拉圭都以白人為主嘅，只係有5%黑人。
但智利阿根廷係幾乎冇黑人

不過智利多印歐混血
阿根廷係西南歐混血

依家清楚未？？？

馬塞隆拿，加泰

冇人講鄭兆聰RICKY?

鄭兆聰係佢老豆移民咗去哥斯達黎加姐

蘇里南
同
costa rica係有個唔細ge華人群體
蘇里南仲有華人後代做過總統
兩國華人比例都唔細

不過本身人口少
所以人數上同秘魯華人差好遠

補充
wiki睇返
蘇里南有約5萬華人後代 約佔10%人口
costa rica有約5萬華人後代 約佔1%人口

秘魯華人有約80萬 約佔3%人口
以廣東人為主
有華人血統ge秘魯人約有650萬 約佔全國20%人口

個班英人技術一般 但夠哂爛打 好好睇

秘魯華人大部分已經唔可以用中文溝通，只識西班牙語

隔咗咁多代好正常姐
去旅行見過個典樣架仔樣嘅男仔
以為係日本人 同佢鳩噏下先發現係d巴西架仔

第二代已經唔識

記得之前世界盃細個個時,
唔知睇邊本野list 埋小組賽事d 國旗
我就係咁識到好多國家既國旗

其實我覺得白以前香港足球勁係有個重要因素 好多人都忽略左

係因為被英殖
比其他亞洲國家早發展足球

因為唔計唔太接受足球ge印度
上世紀ge同為英殖馬拉、緬甸 都有好好成績
馬拉踢過兩屆奧運
緬甸拎過亞洲盃亞軍

所以成功ge重要原因其實可能係早發展職業足球而已

幾分鐘啊 老友

23：00

條女幾大波

真特登入去睇

Kosovo 同Albania 好似係同一個民族

真 上連登直頭可以改變世界

我宜家間唔中睇到CC台班傻鳩講高加索呢排嘅亂局睇到我打冷震

-sian 都可以係亞美尼亞

加洲好多亞美尼亞裔

例子: Kim Kardasian + 樂隊System of a Down

好多可以對番英文名(拉丁/ 聖名）

Carlos = Charles

Pablo/ Paolo= Paul

Ricardo = Richard

唔知有冇分別

有一個群族叫馬其頓Kosovo/ Albanian，哥本哈根Noma 個chef - owner René Radzapi 係例子

charles既德文名係karl

唔係踢番大洋洲會仲易d？

大洋洲咪得兩隊

大洋洲冇直入, 咁多次附加賽都係輸多贏少

2026開始加位就係
之前冇直入位

班傻鳩分分鐘人生第一次聽呢啲國家名 跟住係到扮專家

澳洲參加亞洲有得踢亞冠
大洋冠都唔知有無獎金轉播費

睇女人心口個波

你又啱
NZ

最出名嗰啲咪大溪地

Vincent 意大利文係Vincenzo

New Caledonia 係卡林普Karembeu 鄕下

好多歐洲國家人均gdp/人口都少過香港
但出到的球星係香港一直夢寐以求
而且呢班球星對自己國家好自豪

有幾個足球員讓左休都參加左政治
好似韋亞做左國家總理

唔知點入手研究睇波

軍刀選議員

卡拿迪斯都做部長啦

羅馬里奧

唔係aberdeen咩

有無更多相呀巴打

之前講左係賓菲加, 之後係士砵亭, 兩隊同樣響里斯本, 士砵亭響賓菲加東面幾公里
英國飛個距離短好多

法國好似都係得大城市多穆斯林同黑人

好撚on9吓
點解會唔了解自己愛隊有咩傳統宿敵
一定俾英國真曼笑柒

哥倫比亞黑人就嚟自西南部choco地帶

西甲早幾年有隊拉斯帕馬斯
主場喺加那利群島 即係非洲西撒哈拉對出
去西非近過歐洲

有多幾張既
可惜夾唔到時間 一場歐聯歐霸外都睇唔到

之後踩咗上格魯吉亞足總度睇吓有冇波衫賣 個主場館係個主題公園後面

睇banner應該係2017 U19歐國盃既主辦國

仲有Fc Saburtalo Vs Dinamo Zagreb歐聯外既poster 應該未搣走 我去果陣佢已經比Dinamo大炒咗好耐

個足總成個凌霄閣咁

補多兩張Dinamo Tbilisi

外觀

其中一個入口 啲graffiti正到

跟住我見到咁多東歐/前蘇聯既國家既球隊都有Dinamo/Dynamo呢隻字
基輔 莫斯科 薩格勒布 提比里斯 明斯克 巴統 Brest等等⋯⋯
又覺得好好奇 google搵到呢段嘢

戴拿模會於1923年4月18曰由蘇聯國家政治指導處 (State Political Directorate，即KGB前身) 創辦，是一間體育及健身會。當時取Dinamo這名是取其運動中的力量 (power in motion) 的意思，而非發電機。Dynamo 一字亦非西門子發明發電機時所創，Dynamo是來自希臘字dynamis (means power)。

講得戴拿模就唔少得火車頭, 中央陸軍, 斯巴達
另外以色列球隊就一大堆夏普爾同馬卡比

馬會app成日見到啲好似樣嘅球會名

喂 柒頭 依家問你清楚未呀？啞撚左？

拿哥癲咗

我一早知，老友

Georgia 同美國Georgia state 最好就分開讀音

你唔用格魯吉亞就要用佐治亞
唔通用喬治亞咩

喬治亞唔啱音

首先睇波已經可以識好多國家
我有啲冇睇波嘅fd連克羅地亞都唔柒識
我心諗唔撚係丫 魔迪喎
但佢真係唔識
仲有對我黎啲00後黎識 可以識到叫東歐巴西嘅前南斯拉夫

蘇利南裔同白人

法國除左基沙文同個籠冇一個唔係非洲移民

Pavard Thauvin

鬥背歐洲國家同城市名
波台應該輕鬆搞掂cc台

白人先係非主流

仲有特內里費，係隔離島

大衞施華係Canary Islands 出世

冇睇波都應該聽過克羅地亞啦，近年港人旅遊熱點

利申：未去過

南斯拉夫最深印象係貝爾格萊德終國使館被誤炸同埋米諾舍維奇被人送咗去海牙

移民小朋友家境通常冇咁好，經常流連街頭自然多機會接觸足球

好多年前去馬賽經過啲街場同啲𡃁囝踢咗一陣波，全部北非裔

聽講巴黎就主要係近郊île de France 多北非/ 西非

結果嗰度就出咗一個施丹

覺，我都係睇波開始對呢方面有興趣，結果U讀咗電子工程

間中有得對英格蘭咁開心

咁熱阿係唔係只係聯賽原因而憎大家
同政治無關?

呢個應該純粹係大家同一個地區，背後應該冇乜歷史或者政治因素

同市變宿敵好正常 詳細恩怨你google北倫敦打吡wiki都有得睇

因為阿本身係泰唔士河南岸一個叫Woolwich 嘅地方，叫Woolwich Arsenal ，一個兵工廠嘅所在地，幾年前去過有一個叫Greenwich Heritage Centre 裏面有一個section介紹Woolwich Arsenal 嘅歷史

後來先搬去北倫敦Islington (Zone 2)

仲有拿斯利

所以啲人話「運動唔好牽涉政治」係on9
不嬲都係密不可分，而且唔係政治咁簡單，直頭包括民族之間嘅恩怨情仇
甚至我會形容「運動作為民族/國家之間對決嘅平台」，直頭係一件好事

呢個on9仔不值一提喇

熱刺成立嗰時已經喺Tottenham
阿仙奴後來因為想另吸引多啲球迷搬去高貝利
熱刺唔想北倫敦有兩隊波
所以同車狗富咸夾份想迫阿仙奴留喺Greenwich
最後阿仙奴搬唔成
當年個阿仙奴主席係下議院MP
佢最後買左一隊低組別球隊
將隊波變做arsenal 再由低組別打返上去
熱阿球迷開始有仇口

之後幾年阿仙奴踢緊英乙
熱刺就喺英甲下游
咁啱足總想擴展英甲隊數
嗰季熱刺好似包尾定尾二
阿仙奴排緊乙組第4定第6
原先照足總個plan嗰季就算包尾都唔洗降班
乙組升兩隊上嚟
結果阿仙奴個主席走去搵足總主席講數
條友又係MP同當時另外幾間大球會主席又fd底
結果最後足總決定比英甲啲球會投票決定邊隊有得踢英甲
熱狗算係比阿仙奴迫害之下就要降班
之後就變左世仇

我大約睇過篇article係咁講
睇下搵唔搵返出嚟

勁好睇

睇下ozil 點解狂俾人屌 踢埋出國家隊就知 （除左廢呢個原因）

佢本身東德嗰邊出世，已經同其他隊友背景好唔同，同埋佢自己係回教徒